特朗普內閣傳大換血 白宮幕僚長勢被炒

2018年11月15日

特朗普內閣傳大換血
白宮幕僚長勢被炒

美國白宮傳出大地震，總統特朗普考慮為白宮大換血，最快下周有決定；「開鍘」目標包括幕僚長凱利（John Kelly）及國土安全部長尼爾森（Kirstjen Nielsen）；連第一夫人梅拉尼婭（Melania Trump）辦公室前日也罕有發聲明，表明要革走傳聞得罪她的副國家安全顧問里卡德爾（Mira Ricardel），指她「不配再服務白宮」。

特朗普是近五任總統中換人率最密的一個，據報隨民主黨奪回眾院控制權，為求連任順利，統一其治國方向，特朗普正考慮換掉凱利，由政治考慮意識較強的副總統彭斯幕僚長艾爾斯（Nick Ayers）代其職，；另外還有尼爾森，有指特朗普不滿她管理邊境的手法，對入境難民不夠強硬，前一天已傳本周離職，但最新消息說因未有新人選，暫延離職，但12月前料會走人。

梅拉尼婭有份炒人

凱利曾任國土安全部長，尼爾森當時是他副手，去年7月凱利轉任白宮幕僚長後，尼爾森12月繼任其舊職。凱利因穩住白宮亂局而受讚賞，但以總統顧問身份空降白宮的特朗普女兒伊萬卡和夫婿庫什納都和他不咬弦；尼爾森就不受特朗普信任，認為她只忠於恩師凱利，並多次就國安政策衝突。

內政部長傳在名單上

教人意外的是夫人梅拉尼婭亦出手，前日發聲明要革走里卡德爾，發言人說：「第一夫人辦公室的立場是她不配再於白宮任職。」兩名消息人士透露，到職不足一年的里卡德爾10月隨梅拉尼婭外訪非洲時，安排「不太順利」，與總統夫人幕僚爭執；事後梅拉尼婭向夫抱怨，不滿里卡德爾對她的方式，亦懷疑對方暗中向傳媒放料，明確要求丈夫炒人，特朗普已肯首。

換人名單上還有已捲入多宗私德風波的內政部長津克（Ryan Zinke），商務部長羅斯（Wilbur Ross）也傳官位不穩。羅斯回應說「付出很多努力讓特朗普當選」，如今亦決意留任，努力助他連任；白宮及國家安全會議則沒有置評。

另外，取代上周被炒的塞申斯署任司法部長的惠特克（Matthew Whitaker）認受性受挑戰，馬利蘭州要求聯邦法院停他職務，不可插手現正審理的保健政策案，理由是他任命還未經參議院確認。

美聯社/中央社/美國《華爾街日報》

下一則
下一則
特朗普馬克龍隔空罵戰

無人覆既😯

痴線
超鷹派上位